# lab-study-portfolio-report-author-editor

[`lab-study-portfolio-report`](https://gitlab.com/tamoco-mocomoco/lab-study-portfolio-report) の author を編集するツール

## 必要なもの

- ブラウザ (動作確認環境: Firefox 88.0)
- GitLab Private Token (api 権限)
  - 以下の２つの方法から選択
    - GitLab のアカウントから設定して取得
    - 他ユーザーの Token を教えてもらう

## 出来ること

- author ファイルの新規作成
- author ファイルの編集
- author ファイルの簡単なプレビュー

## 出来ないこと

- 同じユーザーで同時に複数のファイルを編集すること
  - 異なるファイルを編集するためには、編集ブランチをマージするか削除する必要がある
- 画像のアップロード
- プレビューでの相対パスの解決
  - 例外: Markdown 記法の画像のパスは、 `master` ブランチの `static` をルートとした相対パスで解決できる
- ファイルの削除
- ブランチがマージ不可能である状態の解決 (および解決補助)
  - ファイルの内容を修正することでマージできるようになる可能性はある

## 簡単な画面説明 (キャプチャ画像なし)

### Fetch 画面 (ログイン画面)

- `index.html` をブラウザで開くと表示される画面
- GitLab の Private Token を入力して `Fetch` ボタンを押すと、必要な情報を取得して画面遷移する
- リロードするとこの画面になる

### author ファイル選択画面

- author ファイルを選択する画面
- ログインユーザーがこのツールによって作ったブランチが存在しない場合に表示される画面
- 既存の author ファイルを選択して `Create Branch` ボタンを押すと、ブランチを作成して編集画面に遷移する
- `New Author` を選択して `Author ID` を入力して `Create Branch` ボタンを押すと、ブランチを作成して `<Author ID>.md` という名前のファイルをプッシュして編集画面に遷移する
- `New Author` が選択されていない状態で `Author ID` を編集すると、 `New Author` が選択状態になる
- `New Author` が選択された状態で `Author ID` が空の場合、 `Create Branch` は押せない

### author ファイル編集画面

- author ファイルを編集する画面
- ログインユーザーがこのツールによって作ったブランチが存在する場合に表示される画面
- 左側がファイル内容の入力欄、右側がファイル内容の Markdown プレビューとなっている
- 新規作成の場合、ファイル内容に初期化されたヘッダーが入力されている (この内容でプッシュされている)
  - `id`, `title` は `<Author ID>` となっている
- `Delete Barnch` ボタンを押すと、ブランチを削除して選択画面に遷移する
- `Push To Branch` ボタンを押すと、現在の入力欄の内容で変更をプッシュする
- 編集画面表示後と入力内容が変わっていない場合、 `Push To Branch` ボタンは押せない
- `Merge` ボタンを押すと、 MR & Squash Merge (マージ時ブランチ削除) を行って選択画面に遷移する
  - MR には `createdBySystem` というラベルがつけられる
- 編集画面表示後と入力内容が変わっている場合、 `Merge` ボタンは押せない
- `Merge` ボタンを押してマージできなかった場合、作成された MR は close される

## 出来たらいいなと思うこと

- 画像のアップロード
- ヘッダーの入力欄を分離してヘッダー部分をプレビューしない
- GitLab に変更を反映する操作を行う前に確認メッセージを表示
- 見た目をよくする
